【華為二公主】哈佛電腦系高材生 高調現身巴黎名媛舞會引發揣測

華為公主孟晚舟被捕的消息，在全球股市引發震盪，但就在這個消息傳出的前幾天，華為的二公主Annabel Yao卻正在巴黎的名媛舞會中高調現身，甚至有媒體推測此舉是在為接班鋪路。

「我當然是把這一場視為登上世界舞台的見面會。從現在開始，我就不再是活在自己世界裡的小女孩，而是踏入成人的世界，必須留意自己的舉止，讓外界檢視我的一舉一動，」姚安娜（Annabel Yao）在接受香港南華早報訪問時說。

根據網路資料，現年21歲的Annabel Yao是華為創辦人任正非與第二任妻子姚玲所生的女兒，出生於雲南省昆明市。而日前被加拿大警方逮捕的孟晚舟，則是任正非與第一任妻子孟軍生下的女兒。從2個女兒的姓氏來看，任正非的兒女似乎都從母姓，而過去這位年輕二公主的行事也很低調，外界對她了解非常有限。

正因為如此，Annabel Yao今年感恩節週末在巴黎社交場合的高調現身，就似乎顯得別有意涵。法國的「巴黎名媛舞會」是依循歐美「成年禮」傳統，讓年輕女孩正式踏入社交圈的大型晚會，但並非任何人想參加就可以參加，而是僅針對名門閨秀和名人子女提出邀請，每年甄選20位左右外貌出眾，或聰穎過人，或是有特殊背景的年輕女性，參加這場奢華派對。

在 Instagram 查看這則貼文

I do not look like me in this but I don’t hate being an emoji‍♀️

Annabel Yao（@annabelballerina）分享的貼文 於 PST 2018 年 11月 月 29 日 上午 10:25 張貼

根據法國媒體對晚會的報導，今年舞會上的女孩，除了Annabel之外，還有AT&T創辦人的女兒Julia McCaw、奧斯卡影帝Forest Whitaker的愛女，以及德國貴族之後等。但引人注意的是在舞會這段期間，Annabel連續登上了《Vogue》、《浮華世界》等雜誌版面，還有媒體以6版大篇幅報導Annabel的家世背景，刻意的高調，讓外界懷疑任正非或華為方面是否幕後有所安排。

比利時伯爵 Gaspard de Limburg Stirum

根據各方蒐集的資料，Annabel目前是哈佛大學電腦工程系大三學生，曾經居住在香港、英國牛津和上海。而從她的社群網站上，可以看到她拿著名牌包包、身穿名牌服飾在世界各地旅遊的身影。她同時也是哈佛芭蕾舞團的成員，從5歲就開始學跳芭蕾舞；而在被問到日後的抱負時，Annabel對南華早報的記者表示她雖然是唸電腦的，卻對時尚、公關與娛樂事業很有興趣，未來可能會朝向科技產業的管理面，或經營領域發展。

佢有幾多本護照？

呢條女閪窿屎眼早就俾洋腸塞到爆裂

無論點着都係成陣鄉下出嚟嘅支那味

支那雞

佢哋一個家族有幾多個姓㗎？

支那雞不了

跟母姓